有冇管理層分享下管人train人心得

真係好難 人性太複雜
冇規冇矩 你又會放蹤
搵規矩綁住你 又唔中意
變左最後一個人攬晒
可能我冇乜影響力 個人冇乜料到
連登仔個個50k 有咩心得

低學歷既人要靠規矩
高學歷靠自覺

唔認同
冇規矩 只係一盤散沙
係流水式作業工廠運作都還可以
要突破要有挑戰既工冇可能做到
當然亦都好講員工既自律

從來唔會有金科玉律

一個管理者值錢嘅地方在於識得隨機應變、因時制宜

你不如講多少少背景資料同面對緊嘅問題，大家研究下？

內向撚lead人好攰，成日要扮正面，就算佢地做得唔好都要諗好多鼓舞既說話比啲細既聽
有冇啲cheer up人既技巧可以抄考下，來來去去諗得幾招，唔夠用

管理哩D 野, 吹水架唶, 個個人都唔同

其實想留人, 最基本似返個人, 對下屬係人咁看待, 已經好撚好.

有啲人你當佢係人咁看待佢就會踩返你轉頭

哩D人咪拜拜, 影響全TEAM 文化.

對創意 突發性處理 解難 呢d工作
反而要任佢發揮
唔應該再俾規矩局限住佢

相反一d流水作業有程序既工
就最好用多d規矩去規範呢d員工

我覺得管人係睇咩行業同咩工種
而用諗適合既方法

啱啦，平時對下屬好好地，問心無愧，炒人之後解釋翻比員工知究竟咩原因令你要炒人，正常人會明白

如果成team因為咁士氣變差，一係就你炒人原因/本身條rule太鳩，一係就全team嘅員工都係唔受管束嗰種

LM
你管幾多人先